【仔女淪人質】英高層遭中國妻殺死 殺夫女父母帶走孫兒向親家索錢

英國知名連鎖時裝品牌網站NEXT前高層辛普森（Michael Simpson），去年3月在上海被中國籍妻子殺死，她被判囚終身後，留下的一對子女就令兩家人掀起一場跨國撫養權之爭。辛普森父母被中國親家索要逾9,000鎊（約9萬港元），在剛過去的拆禮物日才可接走孫女，不過孫兒仍被要求留下，他們的教育問題令人擔憂。

34歲的辛普森2009年在上海邂逅店務助理傅薇薇，二人奉子成婚，之後再育有一女。婚後傅薇薇拜金本色盡現，兩人分居後辛普森搭上新歡，傅得知後上門「捉姦」並用利刀刺死丈夫，其新歡亦被斬至重傷，傅今年7月被判無期徒刑。

兩人留下的8歲兒子傑克（Jack）和6歲艾麗斯（Alice），在兇案發生後被傅家接到湖北南漳縣生活，更被切斷與英國親戚的聯絡。辛普森的69歲爸爸伊恩（Ian）和前妻琳達（Linda）決定入稟追回撫養權，直至本月26日，親家才簽署庭外和解協議，收下相當於他們一年收入的9,200鎊（約9.1萬港元），才讓伊恩和琳達接走艾麗斯，不過傑克要留下。

伊恩與琳達周五帶着孫女啟程回英國，對他們而言這場花了10萬鎊（99.5萬港元）的官司只成功了一半，伊恩受訪時說：「我們很高興可以帶走艾麗斯，但要留下傑克令我們心碎了……我們只能選擇帶艾麗斯回家，不然就空手而回，我們有可能永遠失去一對孫兒。」

兩家人在爭奪撫養權期間多次有糾紛，今年3月伊恩和琳達終於見到一對孫兒，但傅薇薇的兄弟竟要求付錢才可探望，以示對失去丈夫的傅薇薇的同情。伊恩怒得將一本相簿甩在對方面前斥：「你是有問題嗎？你是否忘了我兒子已死了？我們才是喪子的那位，你女兒殺了我兒子，也殺了孩子們的父親。』」

傅薇薇的兄弟甚至要求伊恩給他們逾6萬鎊（59.7萬港元），才願意放棄傑克和艾麗斯的撫養權。伊恩與琳達一度考慮靠眾籌滿足對方要求，但律師指妥協的話對方只會變本加厲、要求更多。直至7月英國外交大臣侯俊偉（Jeremy Hunt）訪京提起案件，令情況出現轉機。伊恩說：「這帶來極大改變，他們訪問時只排了幾項議程，我聽說我們的議題是排在貿易協議之後的一兩項議程。太奇妙，很難去計算此舉的影響，但這可以令法官知道，他們一定要有公平的決定。」

拆散兄妹固然令伊恩一家非常傷心，但更令人心痛的是親家一直向傑克和艾麗斯隱瞞實情，僅向他們說父母離家工作，意味伊恩他們要親口告訴艾麗斯一段倫常悲劇－－她的爸爸已經死亡，而殺人的媽媽已入獄。伊恩說：「留下傑克令我們感到很內疚……但令人欣慰的是我們的律師開始與我們討論第二階段行動：接傑克回家，同時我們將嘗試取得傅家的信任，以及讓傑克希望跟我們走，我們不會放棄的。」

由於中國祖父母不願放棄男孫，傑克和艾麗斯被迫兄妹分隔兩地

艾麗斯上周跟英國祖父母回家

個男仔大半生就咁玩完

混血西人，大個d，食女食唔晒la

係支那土壤大會變支那樣

老實講 作為外人我都好登個孫仔感到憂心 亦好擔心英國個邊會經常為左個孫而被中國班撚樣當提款機 最怕英國個邊決定唔再理佢地個陣 中國班撚樣會當個孫人都唔係 話哂我諗係班中國撚樣角度 個孫無左價值只係一個低賤混種
這就是中國 好撚想放上啲微博個啲地方俾佢地睇下佢地幾低劣

好撚野 殺人犯個家人 仲可以問者屋企人拎錢先比見
仲有條女都幾撚on9 分左居即係離左婚喇 咁條仔識新女又關佢咩9事

有d為啖氣既，仲煩
其實呢個case方便，比錢就拎得走
我諗老豆遺產保險都留唔少
應該拿拿聲比錢，一了百了
仲留係大陸審

最令人心痛既係個細路要住係大陸

中國人劣根性 講緊係無左個水喉之後就乜都做得出 你估真係因愛成恨咩

鬼佬娶大陸女人，皆因一時精蟲上腦，禍延下一代

希望呢件事傳遍英國，班老外唔好再中招

咁撚樣衰都食得落
鬼佬眼光真係

鬼佬真係食得好偏 成個大媽咁都溝

唉 個男孫慘

佢外婆家屎都無得佢食

分分鐘斬佢手手腳腳
掟佢出街乞錢

支那式陰道

娶支那雞嘅下場

呢單嘢應該長期置頂
等有班香港男人以為支那女人好正
真係好正
先劏你一頸血
再叫屋企人劏多你父母荷包一次
命又要、錢又要

支那種
娶得實無好下場

重男輕女

殺左人地個仔仲問人有無甜品

個男孫係香港

係英國定支那審？

親家才簽署庭外和解協議 做咩咁傻仔和解 老閪都爭哂全權撫養
個男仔mola mola

已經用咗一百萬打官司